[
  {
    "id": 1,
    "question": "Redni broj segmenta kod TCP paketa je?",
    "answers": [
      "redni broj prvog bajta u segmentu unutar toka bajtova",
      "redni broj prvog bajta u toku podataka",
      "redni broj paketa"
    ],
    "correctAnswer": "redni broj prvog bajta u segmentu unutar toka bajtova"
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "Kako glasi naredba u programskom jeziku JAVA, koja prihvata zahtev i uspostavlja novu TCP konekciju?",
    "answers": [
      "BufferedReader inFromClient = new BufferedReader(new InputStreamReader(socket.getInputStream()));",
      "Socket socket = server.accept();",
      "ServerSocket socket = new ServerSocket(6789);",
      "Socket socket = new Socket(\"localhost\",6789);"
    ],
    "correctAnswer": "Socket socket = server.accept();"
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "Kada se između web čitača i servera uspostavi nepostoyana konekcija, jedan TCP segment može da prenese dve različite HTTP poruke sa zahtevima:",
    "answers": [
      "da",
      "ne"
    ],
    "correctAnswer": "ne"
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "Ukoliko dva UDP segmenta pristigla na računar A imaju različitu izvornu IP adresu, oni će biti usmereni:",
    "answers": [
      "Na isti socket ako imaju isti odredišni broj porta",
      "Na isti socket ako imaju isti izvorni broj porta",
      "Uvek na dva različita soketa"
    ],
    "correctAnswer": "Na isti socket ako imaju isti odredišni broj porta"
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "Protokol koji zahteva veće zauzeće resursa je:",
    "answers": [
      "TCP",
      "UDP"
    ],
    "correctAnswer": "TCP"
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "Koja je brzina Ethernet LAN mreže:",
    "answers": [
      "1 Gbps",
      "100 Mbps",
      "10 Mbps, 100 Mbps, 1Gbps, 10 Gbps",
      "samo 10 Mbps"
    ],
    "correctAnswer": "10 Mbps, 100 Mbps, 1Gbps, 10 Gbps"
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "Koje od navedenih tehnologija spadaju u bežične tehnologije:",
    "answers": [
      "ADSL",
      "DSL",
      "Dial-Up modem",
      "WLAN",
      "WAP",
      "UMTS"
    ],
    "correctAnswer": ["WLAN", "WAP", "UMTS"]
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "Koji su slojevi u familiji Internet protokola zaduženi za proces rutiranja?",
    "answers": [
      "aplikacioni",
      "fizicki",
      "sloj veze podataka",
      "transportni",
      "mrezni"
    ],
    "correctAnswer": ["fizicki", "sloj veze podataka", "mrezni"]
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "Kako se zove paket mrežnog sloja?",
    "answers": [
      "datagram",
      "segment",
      "okvir",
      "poruka"
    ],
    "correctAnswer": "datagram"
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "IP protokol garantuje isporuku paketa preko mreže?",
    "answers": [
      "tacno",
      "netacno"
    ],
    "correctAnswer": "netacno"
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "ADSL koristi sledecu tehnologiju:",
    "answers": [
      "Komutiranje vodova",
      "Komutiranje paketa",
      "Komutiranje po vremenu pristizanja",
      "Komutiranje po prioritetu sadržaja"
    ],
    "correctAnswer": ["Komutiranje vodova", "Komutiranje paketa"]
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "Ako se ulogujemo na mejl i pritisnemo ono accept, šta će se dešavati svaki put s našim username i pass?",
    "answers": [
      "cookie",
      "session",
      "cache",
      "token"
    ],
    "correctAnswer": "cookie"
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "Ako se veb stranica sastoji od tačno jednog objekta, tada nepostojane i postojane konekcije imaju tačno isto vreme odgovora?",
    "answers": [
      "Tačno",
      "Netačno"
    ],
    "correctAnswer": "Tačno"
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "Broj porta je 16-bitni broj u rasponu:",
    "answers": [
      "0 - 1023",
      "0 - 65535",
      "0 - 255",
      "1024 - 65535"
    ],
    "correctAnswer": "0 - 65535"
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "Broj porta je identifikator:",
    "answers": [
      "izvornog racunara",
      "aplikacije",
      "soketa",
      "odredisnog racunara"
    ],
    "correctAnswer": "soketa"
  },
  {
    "id": 16,
    "question": "byte[] data = new byte[1024]; InetAddress IPAddress = InetAdress.getByName(\"localhost\"); DatagramPacket packet = new DatagramPacket(data, data.length, IPAdress, 9876);",
    "answers": [
      "deklariše varijablu packet kao TCP paket za prijem",
      "deklariše varijablu packet kao UDP paket za slanje",
      "deklariše varijablu packet kao UDP paket za prijem",
      "deklariše varijablu packet kao TCP paket za slanje"
    ],
    "correctAnswer": "deklariše varijablu packet kao UDP paket za slanje"
  },
  {
    "id": 17,
    "question": "Da bi napravio mrežnu igru programer mora da zna:",
    "answers": [
      "kako funkcionise ARP protokol",
      "kako da iskoristi usluge koje nude protokoli transportnog sloja",
      "sve tipove rutera kroz koje treba da prolaze podaci njegove mrežne igre",
      "tip medijuma na fizickom sloju preko koga se prenose podaci"
    ],
    "correctAnswer": "kako da iskoristi usluge koje nude protokoli transportnog sloja"
  },
  {
    "id": 18,
    "question": "Da bi se uspešno uspostavila slobodna mreža, potrebno je:",
    "answers": [
      "da klijent i server poštuju RFC dokumenta",
      "samo klijent poštuje",
      "samo server poštuje",
      "ne mora niko"
    ],
    "correctAnswer": "da klijent i server poštuju RFC dokumenta"
  },
  {
    "id": 19,
    "question": "Da li dva različita web browser-a mogu da prikažu istu web stranu na dva različita načina?",
    "answers": [
      "Da",
      "Ne"
    ],
    "correctAnswer": "Da"
  },
  {
    "id": 20,
    "question": "Da li FON poseduje sopstveni centralizovani DNS server?",
    "answers": [
      "Da",
      "Ne"
    ],
    "correctAnswer": "Da"
  },
  {
    "id": 21,
    "question": "Da li je downloadovanje kod ADSL-a brže od uploada?",
    "answers": [
      "da",
      "ne"
    ],
    "correctAnswer": "da"
  },
  {
    "id": 22,
    "question": "Da li je moguće pristupiti mejlu korišćenjem IMAP protokola, bez interneta?",
    "answers": [
      "da",
      "ne"
    ],
    "correctAnswer": "ne"
  },
  {
    "id": 23,
    "question": "Da li je stariji FTP ili HTTP?",
    "answers": [
      "FTP (1971. godina)",
      "HTTP",
      "Podjednako stari"
    ],
    "correctAnswer": "FTP (1971. godina)"
  },
  {
    "id": 24,
    "question": "Da li je Web server krajnji sistem (host)?",
    "answers": [
      "Ne",
      "Da"
    ],
    "correctAnswer": "Da"
  },
  {
    "id": 25,
    "question": "Da li kuki može ugroziti privatnost korisnika?",
    "answers": [
      "Da",
      "Ne"
    ],
    "correctAnswer": "Da"
  },
  {
    "id": 26,
    "question": "Da li nam socket omogućava da biramo port preko kojeg ćemo da radimo?",
    "answers": [
      "da",
      "ne"
    ],
    "correctAnswer": "ne"
  },
  {
    "id": 27,
    "question": "(ISPRAVLJENO) Da li nepostojanom vezom mogu dva objekta da se pošalju?",
    "answers": [
      "da",
      "ne"
    ],
    "correctAnswer": "da"
  },
  {
    "id": 28,
    "question": "Da li protokol HTTP definiše način na koji web browser prikazuje strane?",
    "answers": [
      "Samo ako strana ima CSS fajl",
      "Da",
      "Ne"
    ],
    "correctAnswer": "Ne"
  },
  {
    "id": 29,
    "question": "Da li više različitih servera može imati isto kanonicko ime?",
    "answers": [
      "da",
      "ne"
    ],
    "correctAnswer": "da"
  },
  {
    "id": 30,
    "question": "Današnji internet je zasnovan na:",
    "answers": [
      "komutaciji cvorova",
      "komutaciji linkova",
      "komutaciji paketa",
      "komutaciji vodova"
    ],
    "correctAnswer": ["komutaciji paketa", "komutaciji vodova"]
  },
  {
    "id": 31,
    "question": "Datagram je vrsta:",
    "answers": [
      "konektivnog servisa",
      "nekonektivnog servisa",
      "sigurnog prenosa",
      "pouzdanog prenosa"
    ],
    "correctAnswer": "nekonektivnog servisa"
  },
  {
    "id": 32,
    "question": "DatagramSocket serverSocket = new DatagramSocket(9876);",
    "answers": [
      "priprema UDP socket za slanje podataka",
      "priprema UDP socket za prijem podataka",
      "priprema TCP socket za slanje podataka",
      "priprema TCP socket za prijem podataka"
    ],
    "correctAnswer": "priprema UDP socket za prijem podataka"
  },
  {
    "id": 33,
    "question": "Dat primer SMTP, pitanje je kome se šalje poruka:",
    "answers": [
      "Samo onima koji su pomenuti komandom RCPT TO",
      "Svima u CC listi",
      "Svima u BCC listi",
      "Svima koji su pomenuti u Subject polju"
    ],
    "correctAnswer": "Samo onima koji su pomenuti komandom RCPT TO"
  },
  {
    "id": 34,
    "question": "DNS je?",
    "answers": [
      "protokol transportnog sloja",
      "protokol aplikativnog sloja",
      "distribuirana, hijerarhijska baza podataka",
      "Data Network Storage"
    ],
    "correctAnswer": ["protokol aplikativnog sloja", "distribuirana, hijerarhijska baza podataka"]
  },
  {
    "id": 35,
    "question": "DNS koristi port broj:",
    "answers": [
      "20",
      "25",
      "53",
      "80"
    ],
    "correctAnswer": "53"
  },
  {
    "id": 36,
    "question": "DNS se na transportnom sloju oslanja na TCP protokol.",
    "answers": [
      "Tačno",
      "Pogrešno"
    ],
    "correctAnswer": "Pogrešno"
  },
  {
    "id": 37,
    "question": "DNS serveri domena najvišeg nivoa (TLD serveri) su odgovorni za domene:",
    "answers": [
      "com",
      "org",
      "edu",
      "sve navedene"
    ],
    "correctAnswer": "sve navedene"
  },
  {
    "id": 38,
    "question": "DNS server sadrži tabele uređenih parova:",
    "answers": [
      "MAC adrese i IP adrese",
      "FQDN i MAC adrese",
      "Ništa od navedenog",
      "FQDN i IP adrese"
    ],
    "correctAnswer": "FQDN i IP adrese"
  },
  {
    "id": 39,
    "question": "DNS zapis koji se odnosi na mailserver:",
    "answers": [
      "A",
      "CNAME",
      "MX"
    ],
    "correctAnswer": "MX"
  },
  {
    "id": 40,
    "question": "Dobro poznati portovi se nalaze na rasponu:",
    "answers": [
      "0 - 1023",
      "1024 - 49151",
      "49152 - 65535",
      "0 - 255"
    ],
    "correctAnswer": "0 - 1023"
  },
  {
    "id": 41,
    "question": "Dopuniti tipom sledeći DNS zapis o resursu: mmklab.fon.bg.ac.rs, 147.91.131.110, ____",
    "answers": [
      "A",
      "MX",
      "CNAME",
      "NS"
    ],
    "correctAnswer": "A"
  },
  {
    "id": 42,
    "question": "Ethernet pruža mrežnom sloju:",
    "answers": [
      "nepouzdanu uslugu bez konekcije",
      "pouzdanu uslugu bez konekcije",
      "nepouzdanu uslugu sa konekcijom",
      "pouzdanu uslugu sa konekcijom"
    ],
    "correctAnswer": "nepouzdanu uslugu bez konekcije"
  },
  {
    "id": 43,
    "question": "Fiksna internet telefonija koristi:",
    "answers": [
      "FDM",
      "TDM",
      "i jedno i drugo koristi"
    ],
    "correctAnswer": "FDM"
  },
  {
    "id": 44,
    "question": "FTP ima dve TCP konekcije:",
    "answers": [
      "jednu za kontrolne informacije i jednu za podatke",
      "samo jednu konekciju",
      "tri konekcije",
      "ne koristi TCP"
    ],
    "correctAnswer": "jednu za kontrolne informacije i jednu za podatke"
  },
  {
    "id": 45,
    "question": "FTP je protokol koji održava posebnu kontrolnu konekciju, kojom šalje kontrolne informacije. Zato se kaže da je u pitanju?",
    "answers": [
      "protokol u opsegu",
      "protokol izvan opsega"
    ],
    "correctAnswer": "protokol izvan opsega"
  },
  {
    "id": 46,
    "question": "FTP komanda USER koristi se za:",
    "answers": [
      "slanje identifikacije korisnika do servera",
      "slanje lozinke korisnika serveru",
      "preuzimanje datoteke iz tekućeg direktorijuma na udaljenom računaru",
      "snimanje datoteke u tekući direktorijum na udaljenom računaru"
    ],
    "correctAnswer": "slanje identifikacije korisnika do servera"
  },
  {
    "id": 47,
    "question": "FTP komanda PASS koristi se za:",
    "answers": [
      "slanje identifikacije korisnika do servera",
      "slanje lozinke korisnika serveru",
      "preuzimanje datoteke",
      "listanje direktorijuma"
    ],
    "correctAnswer": "slanje lozinke korisnika serveru"
  },
  {
    "id": 48,
    "question": "FTP komanda LIST koristi se za:",
    "answers": [
      "slanje identifikacije korisnika",
      "slanje lozinke",
      "preuzimanje datoteke",
      "spisak svih datoteka iz tekućeg direktorijuma na udaljenom računaru"
    ],
    "correctAnswer": "spisak svih datoteka iz tekućeg direktorijuma na udaljenom računaru"
  },
  {
    "id": 49,
    "question": "FTP komanda RETR koristi se za:",
    "answers": [
      "preuzimanje datoteke iz tekućeg direktorijuma na udaljenom računaru",
      "slanje datoteke",
      "brisanje datoteke",
      "listanje direktorijuma"
    ],
    "correctAnswer": "preuzimanje datoteke iz tekućeg direktorijuma na udaljenom računaru"
  },
  {
    "id": 50,
    "question": "FTP komanda STOR koristi se za:",
    "answers": [
      "preuzimanje datoteke",
      "snimanje (tj. stavljanje) datoteke u tekući direktorijum na udaljenom računaru",
      "brisanje datoteke",
      "promena direktorijuma"
    ],
    "correctAnswer": "snimanje (tj. stavljanje) datoteke u tekući direktorijum na udaljenom računaru"
  },
  {
    "id": 51,
    "question": "FTP koristi port:",
    "answers": [
      "20",
      "21",
      "20 i 21",
      "80"
    ],
    "correctAnswer": "20 i 21"
  },
  {
    "id": 52,
    "question": "Gde se cuva kolacic (cookie)?",
    "answers": [
      "Na serveru",
      "Na mrežnom sloju",
      "Na lokalnom racunaru",
      "U inbox-u"
    ],
    "correctAnswer": "Na lokalnom racunaru"
  },
  {
    "id": 53,
    "question": "Gde se nalazi socket (između kojih slojeva)?",
    "answers": [
      "između fizičkog i sloja linka",
      "između mrežnog i transportnog",
      "između aplikativnog i transportnog",
      "između transportnog i mrežnog"
    ],
    "correctAnswer": "između aplikativnog i transportnog"
  },
  {
    "id": 54,
    "question": "Geostacionarni sateliti:",
    "answers": [
      "nalaze se na 36000km",
      "menjaju poziciju",
      "ne služe za prenos TCP segmenta",
      "nalaze se na 36000km i ne menjaju položaj"
    ],
    "correctAnswer": "nalaze se na 36000km i ne menjaju položaj"
  },
  {
    "id": 55,
    "question": "HTML strana ima 2 JPEG slike, 3 GIF slike, 1 Java applet i 1 zvučnu datoteku. Koliko će HTTP zahteva biti upućeno za kompletan prenos ove strane?",
    "answers": [
      "6",
      "8",
      "5",
      "7"
    ],
    "correctAnswer": "8"
  },
  {
    "id": 56,
    "question": "HTML strana ima 5 JPEG slika, 3 GIF slike, 2 Java applet-a, 2 linka i 1 zvučnu datoteku. Koliko će HTTP zahteva biti upućeno za kompletan prenos ove strane?",
    "answers": [
      "12",
      "10",
      "14",
      "8"
    ],
    "correctAnswer": "14"
  },
  {
    "id": 57,
    "question": "HTTP poruka sa zahtevom se naziva poruka sa uslovnim preuzimanjem ukoliko:",
    "answers": [
      "Sadrži red zaglavlja If-Modified-Since",
      "Koristi metod GET",
      "Sadrži red zaglavlja If-Used-Since",
      "Sadrži red zaglavlja If-Updated-Since"
    ],
    "correctAnswer": ["Sadrži red zaglavlja If-Modified-Since", "Koristi metod GET"]
  },
  {
    "id": 58,
    "question": "HTTP protokol:",
    "answers": [
      "ima stanje, ima konekciju",
      "ima stanje, nema konekciju",
      "nema stanje, ima konekciju",
      "nema stanje, nema konekciju"
    ],
    "correctAnswer": "nema stanje, ima konekciju"
  },
  {
    "id": 59,
    "question": "HTTP protokol je protokol bez stanja:",
    "answers": [
      "Da",
      "Ne"
    ],
    "correctAnswer": "Da"
  },
  {
    "id": 60,
    "question": "HTTP radi:",
    "answers": [
      "izvan opsega",
      "unutar opsega"
    ],
    "correctAnswer": "unutar opsega"
  },
  {
    "id": 61,
    "question": "HTTP se implementira u:",
    "answers": [
      "I klijentskom i serverskom programu",
      "Serverskom programu",
      "Klijentskom programu"
    ],
    "correctAnswer": "I klijentskom i serverskom programu"
  },
  {
    "id": 62,
    "question": "IETF standardi se nazivaju:",
    "answers": [
      "RFC dokumenti",
      "IEEE standardi",
      "ISO standardi",
      "W3C preporuke"
    ],
    "correctAnswer": "RFC dokumenti"
  },
  {
    "id": 63,
    "question": "InetAddress IPAddress = InetAdress.getByName(\"localhost\");",
    "answers": [
      "isto što i nslookup localhost",
      "generiše ime hosta za datu IP adresu",
      "generiše DNS upit i dovlači IP adresu hosta localhost",
      "kreira localhost interfejs"
    ],
    "correctAnswer": "generiše DNS upit i dovlači IP adresu hosta localhost"
  },
  {
    "id": 64,
    "question": "ISP drugog reda:",
    "answers": [
      "može da se poveže sa drugim ISP drugog reda",
      "mora da usmeri saobraćaj kroz ISP prvog reda",
      "mora da bude povezan sa svim ISP prvog reda"
    ],
    "correctAnswer": ["može da se poveže sa drugim ISP drugog reda", "mora da usmeri saobraćaj kroz ISP prvog reda"]
  },
  {
    "id": 65,
    "question": "Izaberite tačna tvrđenja:",
    "answers": [
      "DHCP protokol je ekstenzija DNS protokola",
      "DHCP je protokol za prevođenje MAC adresa u IP adrese",
      "DHCP je klijentsko-serverski protokol",
      "DHCP omogućava klijentima plug and play funkcionalnost"
    ],
    "correctAnswer": ["DHCP je klijentsko-serverski protokol", "DHCP omogućava klijentima plug and play funkcionalnost"]
  },
  {
    "id": 66,
    "question": "Izabrati tačna tvrđenja:",
    "answers": [
      "Jednom TCP vezom je moguće ostvariti prenos podataka od jednog pošiljaoca ka više primalaca.",
      "TCP vezu može da prekine proces koji ima ulogu servera",
      "TCP vezu može da prekine proces koji ima ulogu klijenta"
    ],
    "correctAnswer": ["TCP vezu može da prekine proces koji ima ulogu servera", "TCP vezu može da prekine proces koji ima ulogu klijenta"]
  },
  {
    "id": 67,
    "question": "Izabrati tvrđenje koje nije tačno:",
    "answers": [
      "Računar A šalje veliki fajl računaru B preko TCP veze. Pretpostavimo da računar B nema podataka koje bi slao računaru A. Računar B neće računaru A slati potvrde prijema jer ne može da ih šlepuje uz podatke.",
      "TCP segment ima u svom zaglavlju polje za RCV Window",
      "Pretpostavimo da računar A šalje veliki fajl računaru B preko TCP veze. Broj nepotvrđenih bajtova koje A šalje ne može da premaši veličinu prijemne privremene memorije"
    ],
    "correctAnswer": "Računar A šalje veliki fajl računaru B preko TCP veze. Pretpostavimo da računar B nema podataka koje bi slao računaru A. Računar B neće računaru A slati potvrde prijema jer ne može da ih šlepuje uz podatke."
  },
  {
    "id": 68,
    "question": "Kada protokol UDP koristi handshake?",
    "answers": [
      "Samo kada ga poziva HTTP",
      "Kada aplikacija V sloja koja ga koristi sprovodi uslugu sigurnog prenosa",
      "Uvek",
      "Nikad"
    ],
    "correctAnswer": "Nikad"
  },
  {
    "id": 69,
    "question": "Kada se intenzitet saobraćaja približava 1:",
    "answers": [
      "nastaje srazmerno veliko rast kašnjenja",
      "nastaje nesrazmerno veliko rast kašnjenja",
      "kašnjenje opada",
      "kašnjenje ostaje konstantno"
    ],
    "correctAnswer": "nastaje nesrazmerno veliko rast kašnjenja"
  },
  {
    "id": 70,
    "question": "Kada virusni program napada tj. naši paketi ne stižu do servera već ti virusni, to je:",
    "answers": [
      "plavljivanje vezama",
      "napad na ranjive delove mreže",
      "smanjenje propusnog opsega"
    ],
    "correctAnswer": "smanjenje propusnog opsega"
  },
  {
    "id": 71,
    "question": "Kad torrent bira na 30 sekundi nasumično, koji je to tip?",
    "answers": [
      "standardno neprigušen",
      "optimistično neprigušen",
      "nasumično odabran",
      "prioritetno odabran"
    ],
    "correctAnswer": "optimistično neprigušen"
  },
  {
    "id": 72,
    "question": "Kako glasi naredba u programskom jeziku JAVA, koja inicira očekivanje zahteva za uspostavljanjem TCP konekcije?",
    "answers": [
      "Socket socket = server.accept();",
      "ServerSocket socket = new ServerSocket(6789);",
      "Socket socket = new Socket(\"localhost\",6789);",
      "BufferedReader in FromClient = new Buffered Reader(new InputStreamReader(socket.getInputStream()));"
    ],
    "correctAnswer": "ServerSocket socket = new ServerSocket(6789);"
  },
  {
    "id": 73,
    "question": "Kako se zove vreme potrebno za prelazak jednog bita od početka linka do sledećeg rutera:",
    "answers": [
      "kašnjenje usled prostiranja",
      "kašnjenje usled obrade",
      "kašnjenje usled prenosa",
      "kašnjenje usled čekanja u redu"
    ],
    "correctAnswer": "kašnjenje usled prostiranja"
  },
  {
    "id": 74,
    "question": "Karakteristike TCP servisa su:",
    "answers": [
      "Garantuje se vreme stizanja paketa",
      "Nema kontrole zagušenja mreže",
      "Nema garancije pouzdanog prenosa podataka",
      "Pre komunikacije, uspostavlja se konekcija"
    ],
    "correctAnswer": "Pre komunikacije, uspostavlja se konekcija"
  },
  {
    "id": 75,
    "question": "Karakteristike UDP servisa su:",
    "answers": [
      "Nema kontrole zagušenja mreže",
      "Pre komunikacije uspostavi se konekcija",
      "Nema garancije pouzdanog prenosa podataka",
      "Garantuje se vreme stizanja paketa"
    ],
    "correctAnswer": ["Nema kontrole zagušenja mreže", "Nema garancije pouzdanog prenosa podataka"]
  },
  {
    "id": 76,
    "question": "Kod elektronske pošte zasnovane na Webu, komunikacija između korisnika i servera se odvija putem protokola:",
    "answers": [
      "HTTP",
      "SMTP",
      "POP3",
      "IMAP"
    ],
    "correctAnswer": "HTTP"
  },
  {
    "id": 77,
    "question": "Kod HTTP poruke sa zahtevom, telo poruke prazno je kod metode:",
    "answers": [
      "GET",
      "Nijedne od ponuđenih metoda",
      "PUT",
      "POST"
    ],
    "correctAnswer": "GET"
  },
  {
    "id": 78,
    "question": "Kod klijent-server obradne paradigme, klijentski program:",
    "answers": [
      "inicira zahtev",
      "odgovara na zahtev",
      "i inicira i odgovara na zahtev"
    ],
    "correctAnswer": "inicira zahtev"
  },
  {
    "id": 79,
    "question": "Kod uspostavljanja konektivnog servisa, za koliko učesnika se traži potpuna saglasnost?",
    "answers": [
      "2",
      "4",
      "3",
      "1"
    ],
    "correctAnswer": "3"
  },
  {
    "id": 80,
    "question": "Koja aplikacija je sniffer?",
    "answers": [
      "Wireshark",
      "Skype",
      "NS Lookup",
      "Firewall"
    ],
    "correctAnswer": "Wireshark"
  },
  {
    "id": 81,
    "question": "Koja komanda izlistava sve u FTP protokolu?",
    "answers": [
      "LIST",
      "RETR",
      "STOR",
      "GET"
    ],
    "correctAnswer": "LIST"
  },
  {
    "id": 82,
    "question": "Koja od sledećih tvrdnji je tačna?",
    "answers": [
      "I kontrola toka i kontrola zaglušenja se obavljaju na linku, s tim što se kontrola toka obavlja statistički.",
      "Kontrola zaglušenja nastoji da spreči da pošiljalac preplavi privrememnu memoriju primaoca, a kontrola toka otklanja usporenja.",
      "I kontrola toka i kontrola zaglušenja se obavljaju na linku",
      "Kontrola toka se obavlja sa kraja na kraj, a kontrola zagušenja se obavlja na linku"
    ],
    "correctAnswer": "Kontrola zaglušenja nastoji da spreči da pošiljalac preplavi privrememnu memoriju primaoca, a kontrola toka otklanja usporenja."
  },
  {
    "id": 83,
    "question": "Koja su od navedenih kašnjenja paketa promenljiva?",
    "answers": [
      "kašnjenje usled prenosa",
      "kašnjenje usled čekanja u redu",
      "kašnjenje usled obrade",
      "kašnjenje usled prosleđivanja"
    ],
    "correctAnswer": "kašnjenje usled čekanja u redu"
  },
  {
    "id": 84,
    "question": "Koje od navedenih aplikacija koriste TCP protokol:",
    "answers": [
      "elektronska pošta",
      "WWW",
      "Video stream-ing",
      "DNS",
      "Telnet",
      "Instant (Voice) Messaging"
    ],
    "correctAnswer": ["elektronska pošta", "WWW", "Telnet"]
  },
  {
    "id": 85,
    "question": "Koje od navedenih aplikacija koriste UDP protokol:",
    "answers": [
      "elektronska pošta",
      "WWW",
      "Video stream-ing",
      "DNS",
      "Telnet",
      "Instant (Voice) Messaging"
    ],
    "correctAnswer": ["Video stream-ing", "DNS", "Instant (Voice) Messaging"]
  },
  {
    "id": 86,
    "question": "Koje od navedenih komandi su podržane HTTP/1.1 verzijom protokola?",
    "answers": [
      "GET, POST, HEAD, OPTIONS, PUT, DELETE, TRACE, CONNECT",
      "GET, POST",
      "GET, POST, HEAD"
    ],
    "correctAnswer": "GET, POST, HEAD, OPTIONS, PUT, DELETE, TRACE, CONNECT"
  },
  {
    "id": 87,
    "question": "Koje od ovih naredbi su podržane HTTP/1.0 verzijom protokola?",
    "answers": [
      "GET, POST, HEAD, OPTIONS, PUT, DELETE, TRACE, CONNECT",
      "GET, POST",
      "GET, POST, HEAD"
    ],
    "correctAnswer": "GET, POST, HEAD"
  },
  {
    "id": 88,
    "question": "Koje od sledećih karakteristika ima UDP:",
    "answers": [
      "sinhronizaciju u tri koraka za uspostavu veze",
      "stanje konekcije na serveru",
      "ništa od navedenog",
      "regulisanu brzinu protoka"
    ],
    "correctAnswer": "ništa od navedenog"
  },
  {
    "id": 89,
    "question": "Koje vrste DNS upita postoje?",
    "answers": [
      "rekurzivni i iterativni",
      "rezervni i iterativni",
      "rekurzivni i inkrementalni"
    ],
    "correctAnswer": "rekurzivni i iterativni"
  },
  {
    "id": 90,
    "question": "Koji DNS zapis se koristi sve do pretposlednje naredbe prilikom DNS upita?",
    "answers": [
      "Type A",
      "Type MX",
      "Type NS (traži nadležni DNS server za određeni domen)",
      "Type CNAME"
    ],
    "correctAnswer": "Type NS (traži nadležni DNS server za određeni domen)"
  },
  {
    "id": 91,
    "question": "Koji kuki (cookie) može ugroziti privatnost korisnika?",
    "answers": [
      "Kuki koji šalje stranica",
      "Kuki treće strane (3rd party)",
      "Oba navedena"
    ],
    "correctAnswer": "Oba navedena"
  },
  {
    "id": 92,
    "question": "Koji od navedenih protokola aplikativnog sloja koristi BitTorrent klijent:",
    "answers": [
      "UDP",
      "BitTorrent",
      "TCP",
      "IGMP"
    ],
    "correctAnswer": "BitTorrent"
  },
  {
    "id": 93,
    "question": "Koji od navedenih protokola mora da podržava ruter?",
    "answers": [
      "IP",
      "HTTP, TCP, UDP, IP",
      "TCP, HTTP, UDP",
      "IP, TCP, UDP"
    ],
    "correctAnswer": "IP"
  },
  {
    "id": 94,
    "question": "Koji od navedenih softvera spada u sniffer-e?",
    "answers": [
      "Skype",
      "NS Lookup",
      "Firewall",
      "Wireshark"
    ],
    "correctAnswer": "Wireshark"
  },
  {
    "id": 95,
    "question": "Koji od sledećih HTTP statusnih kodova se ne odnosi na serverske greške:",
    "answers": [
      "400 Bad Request",
      "401 Not Authorized",
      "500 Internal Server Error",
      "505 HTTP Version Not Supported"
    ],
    "correctAnswer": ["400 Bad Request", "401 Not Authorized"]
  },
  {
    "id": 96,
    "question": "Koji podrazumevani protokol transportnog sloja se koristi za slanje DNS poruka?",
    "answers": [
      "TCP",
      "HTTP",
      "UDP"
    ],
    "correctAnswer": "UDP"
  },
  {
    "id": 97,
    "question": "Koji protokoli se nalaze na aplikativnom sloju?",
    "answers": [
      "HTTP, DNS, FTP, SMTP, Telnet, POP3, IMAP",
      "TCP, UDP",
      "IP, ICMP",
      "Ethernet, WiFi"
    ],
    "correctAnswer": "HTTP, DNS, FTP, SMTP, Telnet, POP3, IMAP"
  },
  {
    "id": 98,
    "question": "Koji protokol omogućava čuvanje poruka na udaljenom serveru, njihovo premestanje i menjanje?",
    "answers": [
      "POP3",
      "IMAP",
      "SMTP",
      "HTTP"
    ],
    "correctAnswer": "IMAP"
  },
  {
    "id": 99,
    "question": "Koji protokol se nalazi ispod HTTP-a?",
    "answers": [
      "UDP",
      "TCP",
      "IP",
      "DNS"
    ],
    "correctAnswer": "TCP"
  },
  {
    "id": 100,
    "question": "Koji se od sledećih protokola transportnog sloja uobičajeno koristi za slanje i prijem elektronske pošte?",
    "answers": [
      "SMTP",
      "IP",
      "TCP",
      "UDP"
    ],
    "correctAnswer": "TCP"
  },
  {
    "id": 101,
    "question": "Koji su mogući tipovi zapisa u DNS bazi?",
    "answers": [
      "MX",
      "TTL",
      "A",
      "B",
      "NS",
      "CNAME",
      "NX"
    ],
    "correctAnswer": ["MX", "A", "NS", "CNAME"]
  },
  {
    "id": 102,
    "question": "Koji su standardni brojevi portova, dodeljeni HTTP i SMTP protokolu?",
    "answers": [
      "80, 25",
      "80, 110",
      "25, 85",
      "1000, 105",
      "8080, 25"
    ],
    "correctAnswer": "80, 25"
  },
  {
    "id": 103,
    "question": "Koliko paralelnih TCP konekcija se minimalno održava tokom jednog FTP transfera?",
    "answers": [
      "Jedna",
      "Tri",
      "Nijedan od ponuđenih odgovora",
      "Dve"
    ],
    "correctAnswer": "Dve"
  },
  {
    "id": 104,
    "question": "Kom sloju pripada DNS?",
    "answers": [
      "fizičkom",
      "sloju linka",
      "mrežnom",
      "aplikativnom"
    ],
    "correctAnswer": "aplikativnom"
  },
  {
    "id": 105,
    "question": "Koristimo SMTP protokol, šaljemo mail, tj. HTTP stranicu koja se sastoji od 5 objekata:",
    "answers": [
      "koristimo UDP",
      "šalje se jedna TCP veza",
      "šalje se pet paralelnih TCP veza",
      "šalje se pet zasebnih TCP veza"
    ],
    "correctAnswer": "šalje se jedna TCP veza"
  },
  {
    "id": 106,
    "question": "Logička povezanost između aplikacija se ostvaruje na kom sloju?",
    "answers": [
      "Na transportnom",
      "Na aplikativnom",
      "Na mrežnom",
      "Na sloju linka"
    ],
    "correctAnswer": "Na transportnom"
  },
  {
    "id": 107,
    "question": "Logičku komunikaciju između računara obezbeđuje:",
    "answers": [
      "Transportni sloj",
      "Sloj veze podataka",
      "Mrežni sloj"
    ],
    "correctAnswer": "Mrežni sloj"
  },
  {
    "id": 108,
    "question": "Način pretrazivanja P2P sistema, nezavisno od arhitekture je?",
    "answers": [
      "hijerarhijskim preklapanjem",
      "ništa od ponuđenog",
      "umnožavanjem upita",
      "korišćenjem centralizovanog diska"
    ],
    "correctAnswer": ["hijerarhijskim preklapanjem", "umnožavanjem upita", "korišćenjem centralizovanog diska"]
  },
  {
    "id": 109,
    "question": "Na host pristižu fragmentisani datagrami. Kada se korisni podaci iz datagrama predaju transportnom sloju:",
    "answers": [
      "Nakon prijema ACK potvrde za dati fragment",
      "Odmah po pristizanju pojedinačnog fragmentisanog paketa",
      "Tek pošto mrežni sloj potpuno ponovo sastavi prvobitni IP datagram"
    ],
    "correctAnswer": "Tek pošto mrežni sloj potpuno ponovo sastavi prvobitni IP datagram"
  },
  {
    "id": 110,
    "question": "Na kojem sloju je SMTP protokol u odnosu na UDP protokol?",
    "answers": [
      "SMTP - aplikativni, UDP - transportni",
      "SMTP - transportni, UDP - aplikativni",
      "Oba su na aplikativnom sloju",
      "Oba su na transportnom sloju"
    ],
    "correctAnswer": "SMTP - aplikativni, UDP - transportni"
  },
  {
    "id": 111,
    "question": "Na koji je način moguće proveriti da li je došlo do promene originalnog resursa na web serveru?",
    "answers": [
      "Slanjem HEAD HTTP zahteva",
      "Slanjem POST HTTP zahteva sa If-Modified-Since zaglavljem",
      "Slanjem GET HTTP zahteva sa Cookie zaglavljem",
      "Slanjem GET HTTP zahteva sa If-Modified-Since zaglavljem"
    ],
    "correctAnswer": "Slanjem GET HTTP zahteva sa If-Modified-Since zaglavljem"
  },
  {
    "id": 112,
    "question": "Na kojim slojevima rade ruteri?",
    "answers": [
      "fizičkom",
      "sloju veze podataka",
      "mrežnom",
      "transportnom",
      "aplikativnom"
    ],
    "correctAnswer": ["fizičkom", "sloju veze podataka", "mrežnom"]
  },
  {
    "id": 113,
    "question": "Na kojim slojevima radi switch?",
    "answers": [
      "transportni",
      "sloj linka podataka",
      "aplikacioni",
      "fizički",
      "mrežni"
    ],
    "correctAnswer": ["sloj linka podataka", "fizički"]
  },
  {
    "id": 114,
    "question": "Na koji način klijent po pokretanju .torrent datoteke uspostavlja komunikaciju sa ostalim peer-ovima?",
    "answers": [
      "Uspostavlja vezu sa klijentima sa kojima inače komunicira i traži da i oni podele sa njim listu svojih peer-ova sa kojima on da uspostavlja konekciju",
      "Upita server koji je predodređen da čuva listu korisnika koji seed-uju ili cele ili kompletno kompletirane fajlove opisane u .torrent fajlu i on da uspostavlja konekciju sa njima",
      "Pročita listu klijenata koji seed-uju ili cele delimično kompletirane fajlove iz .torrent fajla i pokuša sa njima da uspostavi konekciju"
    ],
    "correctAnswer": "Pročita listu klijenata koji seed-uju ili cele delimično kompletirane fajlove iz .torrent fajla i pokuša sa njima da uspostavi konekciju"
  },
  {
    "id": 115,
    "question": "Na koju email adresu će se poslati ovaj mejl (pitanje sa vežbi kada je pokazao kako se šalje mejl preko komandne linije)?",
    "answers": [
      "MAIL FROM",
      "RCPT TO",
      "DATA",
      "SUBJECT"
    ],
    "correctAnswer": "RCPT TO"
  },
  {
    "id": 116,
    "question": "Na kom portu radi HTTP?",
    "answers": [
      "20",
      "21",
      "80",
      "443"
    ],
    "correctAnswer": "80"
  },
  {
    "id": 117,
    "question": "Nakon što klijent unese svoj username i šifru, koje komande ispisuje FTP klijent?",
    "answers": [
      "GET, POST, PUT",
      "LIST, RETR, STOR",
      "SEND, RECEIVE, DELETE",
      "CONNECT, DISCONNECT, TRANSFER"
    ],
    "correctAnswer": "LIST, RETR, STOR"
  },
  {
    "id": 118,
    "question": "Na računaru X se izvršava web server WS, na portu 80. U momentu posmatranja prima zahteve od dva računara, A i B. Da li se svi HTTP zahtevi, bez obzira na računar sa kojeg stižu, prenose kroz isti socket na portu 80?",
    "answers": [
      "Tačno",
      "Pogrešno"
    ],
    "correctAnswer": "Pogrešno"
  },
  {
    "id": 119,
    "question": "Navedite tačan redosled SMTP komandi:",
    "answers": [
      "HELO, DATA, MAIL FROM, QUIT, RCPT TO",
      "HELO, MAIL FROM, QUIT, RCPT TO, DATA",
      "DATA, HELO, MAIL FROM, QUIT, RCPT TO",
      "HELO, MAIL FROM, RCPT TO, DATA, QUIT"
    ],
    "correctAnswer": "HELO, MAIL FROM, RCPT TO, DATA, QUIT"
  },
  {
    "id": 120,
    "question": "Nedostaci korišćenja centralizovanog indeksa za pronalaženje informacija su:",
    "answers": [
      "Oslanjanje na jednu tačku",
      "Veliki broj koraka do pronalaženja sadržaja",
      "Kvalitet odgovora",
      "Visoka cena"
    ],
    "correctAnswer": ["Oslanjanje na jednu tačku", "Veliki broj koraka do pronalaženja sadržaja"]
  },
  {
    "id": 121,
    "question": "Neizostavan deo svake P2P konekcije je:",
    "answers": [
      "Server",
      "Tracker",
      "Router",
      "Switch"
    ],
    "correctAnswer": "Tracker"
  },
  {
    "id": 122,
    "question": "Objekat koji treba da bude vraćen HTTP klijentu se nalazi:",
    "answers": [
      "u zaglavlju HTTP odgovora",
      "pre zaglavlja HTTP odgovora",
      "iza zaglavlja, u telu poruke"
    ],
    "correctAnswer": "iza zaglavlja, u telu poruke"
  },
  {
    "id": 123,
    "question": "Objekti se nalaze u kojem delu poruke kod SMTP protokola?",
    "answers": [
      "Header deo",
      "Data deo",
      "Subject deo",
      "From deo"
    ],
    "correctAnswer": "Data deo"
  },
  {
    "id": 124,
    "question": "Osnovni deo svakog peer to peer sistema zasnovanog na torrent tehnologiji je:",
    "answers": [
      "Server za upravljanje",
      "Server za pretraživanje",
      "MP3 muzika",
      "Tracker"
    ],
    "correctAnswer": "Tracker"
  },
  {
    "id": 125,
    "question": "PING koristi protokol:",
    "answers": [
      "TCP",
      "UDP",
      "ICMP (mrežni sloj) – Internet Control Message Protocol",
      "HTTP"
    ],
    "correctAnswer": "ICMP (mrežni sloj) – Internet Control Message Protocol"
  },
  {
    "id": 126,
    "question": "POP3 protokol radi na portu:",
    "answers": [
      "25",
      "53",
      "80",
      "110"
    ],
    "correctAnswer": "110"
  },
  {
    "id": 127,
    "question": "Port SMTP protokola:",
    "answers": [
      "20",
      "21",
      "25",
      "53"
    ],
    "correctAnswer": "25"
  },
  {
    "id": 128,
    "question": "Pouzdan prenos podataka preko mreže garantuje?",
    "answers": [
      "UDP protokol",
      "TCP protokol",
      "IP protokol"
    ],
    "correctAnswer": "TCP protokol"
  },
  {
    "id": 129,
    "question": "Prednosti DNS keširanja su:",
    "answers": [
      "Povećava ažurnost podataka",
      "Smanjuje broj DNS poruka koje se kreću Internetom",
      "Povećava efikasnost DNS usluge",
      "Pojednostavljuje održavanje DNS baze"
    ],
    "correctAnswer": ["Smanjuje broj DNS poruka koje se kreću Internetom", "Povećava efikasnost DNS usluge"]
  },
  {
    "id": 130,
    "question": "Prednosti komutiranja vodova u odnosu na komutiranje paketa su:",
    "answers": [
      "Resursi koji obezbeđuju komunikaciju ostaju rezervisani sve vreme trajanja komunikacione sesije",
      "Resursi koji obezbeđuju komunikaciju ne ostaju rezervisani sve vreme trajanja komunikacione sesije",
      "Resursi koji obezbeđuju komunikaciju nisu rezervisani na celoj dužini putanje paketa",
      "Resursi koji obezbeđuju komunikaciju su rezervisani na celoj dužini putanje paketa"
    ],
    "correctAnswer": "Resursi koji obezbeđuju komunikaciju ostaju rezervisani sve vreme trajanja komunikacione sesije"
  },
  {
    "id": 131,
    "question": "Predpostavimo da je neki korisnik zatražio web stranu koja se sastoji od tekstualnog dela i dve slike. Za ovu stranu klijent šalje jednu poruku a prima tri:",
    "answers": [
      "Da",
      "Ne"
    ],
    "correctAnswer": "Ne"
  },
  {
    "id": 132,
    "question": "Pre nego što stanica 802.11 pošalje okvir podataka, ona mora prvo da pošalje RTS okvir i primi CTS okvir:",
    "answers": [
      "tacno",
      "netacno"
    ],
    "correctAnswer": "netacno"
  },
  {
    "id": 133,
    "question": "Pretpostavimo da su dva računara međusobno udaljena 1000km i da su povezana direktnim linkom brzine R = 1 Mb/s. Takođe ćemo pretpostaviti i to da brzina propagacije linka iznosi 4.5*10^6 m/s. Kolika je širina (rastojanje) između pojedinih bitova (u metrima) na linku?",
    "answers": [
      "450m",
      "45m",
      "4.5m",
      "250m"
    ],
    "correctAnswer": "4.5m"
  },
  {
    "id": 134,
    "question": "Pretpostavimo da su dva računara međusobno udaljena 10000km i da su povezana direktnim linkom brzine R = 2 Mb/s. Takođe ćemo pretpostaviti i to da brzina propagacije linka iznosi 2*10^8 m/s. Izračunajte proizvod propusnog opsega i kašnjenja:",
    "answers": [
      "35000 bitova",
      "100000 bitova",
      "75000 bitova",
      "40000 bitova"
    ],
    "correctAnswer": "100000 bitova"
  },
  {
    "id": 135,
    "question": "Pretpostavimo da su dva računara međusobno udaljena 10 000 kilometara i da su povezana direktnim linkom brzine R=1Mb/s. Takođe ćemo predpostaviti i to da brzina propagacije linka iznosi 2,5 * 10^8 m/s. Izračunajte proizvod propusnog opsega i kašnjenja.",
    "answers": [
      "45000 bitova",
      "30000 bitova",
      "35000 bitova",
      "40000 bitova"
    ],
    "correctAnswer": "40000 bitova"
  },
  {
    "id": 136,
    "question": "Pretpostavimo da su dva računara međusobno udaljena 10 000 kilometara i da su povezana direktnim linkom brzine R=1Mb/s. Takođe ćemo predpostaviti i to da brzina propagacije linka iznosi 2,5 * 10^8 m/s. Kolika je širina (rastojanje) između pojedinih bitova (u metrima) na linku?",
    "answers": [
      "275 m",
      "500 m",
      "300 m",
      "250 m"
    ],
    "correctAnswer": "250 m"
  },
  {
    "id": 137,
    "question": "Pretpostavimo da su dva računara međusobno udaljena 10.000 kilometara i da su povezana direktnim linkom brzine R=1 Mb/s. Takođe ćemo predpostaviti i to da brzina propagacije linka iznosi 2,5 * 10^8 m/s. Proizvod propusne moći i kašnjenja predstavlja:",
    "answers": [
      "minimalni broj bitova koji se može naći na linku",
      "prosečni broj bitova koji se može naći na linku",
      "maksimalni broj bitova koji se može naći na linku"
    ],
    "correctAnswer": "maksimalni broj bitova koji se može naći na linku"
  },
  {
    "id": 138,
    "question": "Pretpostavimo da su dva računara međusobno udaljena 10.000 kilometara i da su povezana direktnim linkom brzine R=1 Mb/s. Takođe ćemo predpostaviti i to da brzina propagacije linka iznosi 2,5 * 10^8 m/s. Opšti izraz za izračunavanje širine bitova, na osnovu brzine propagacije s, propusnog opsega R i dužine linka m je:",
    "answers": [
      "sm/R",
      "s/R",
      "Rm/s",
      "R/sm"
    ],
    "correctAnswer": "s/R"
  },
  {
    "id": 139,
    "question": "Pretpostavimo da su dva računara međusobno udaljena 10.000 kilometara i da su povezana direktnim linkom brzine R=1 Mb/s. Takođe ćemo predpostaviti i to da brzina propagacije linka iznosi 2,5 * 10^8 m/s. Od računara A do računara B treba poslati datoteku od 350000 bitova. Predpostavimo da se ova datoteka šalje kao jedna velika kontinuirana poruka. Koji je maksimalan broj bitova koji u bilo kom trenutku može da se nađe na linku?",
    "answers": [
      "35000 bitova",
      "30000 bitova",
      "45000 bitova",
      "40000 bitova"
    ],
    "correctAnswer": "40000 bitova"
  },
  {
    "id": 140,
    "question": "Pretpostavimo da su dva racunara medusobno udaljena 10.000 kilometara i da su povezana direktnim linkom brzine R=1 Mb/s. Takode cemo pretpostaviti i to da brzina propagacije linka iznosi 2,5 * 10^8 m/s. Opšti izraz za izracunavanje dužine bitova, na osnovu brzine propagacije s, propusnog opsega R i dužine linka m je:",
    "answers": [
      "s/R",
      "Rm/s",
      "R/sm",
      "sm/R"
    ],
    "correctAnswer": "Rm/s"
  },
  {
    "id": 141,
    "question": "Pretpostavite da se veb stranica sastoji od 10 objekata od kojih je svaki veličine O bitova. Za postojani HTTP, deo vremena odgovora koji otpada na RTT iznosi 20 RTT?",
    "answers": [
      "Tačno",
      "Netačno"
    ],
    "correctAnswer": "Netačno"
  },
  {
    "id": 142,
    "question": "Prilikom web zahteva istom postojanom vezom mogu da se pošalju dve različite web strane:",
    "answers": [
      "Da",
      "Ne"
    ],
    "correctAnswer": "Da"
  },
  {
    "id": 143,
    "question": "Procesi šalju poruke u mrežu i primaju poruke iz mreže preko softverskog interfejsa koji se naziva:",
    "answers": [
      "socket",
      "port",
      "protokol",
      "kanal"
    ],
    "correctAnswer": "socket"
  },
  {
    "id": 144,
    "question": "Protokol BitTorrent upotrebljava se za:",
    "answers": [
      "distribuciju fajlova",
      "pravljenje fajlova",
      "pretrazivanje fajlova",
      "nista od navedenog"
    ],
    "correctAnswer": "distribuciju fajlova"
  },
  {
    "id": 145,
    "question": "Protokol HTTP rešava problem provere aktuelnosti objekata koje predaje čitaču pomoću:",
    "answers": [
      "web keširanja",
      "cevovodne obrade",
      "uslovnog preuzimanja"
    ],
    "correctAnswer": "uslovnog preuzimanja"
  },
  {
    "id": 146,
    "question": "Protokoli za preuzimanje elektronske pošte su:",
    "answers": [
      "SMTP, HTTP, IMAP",
      "SMTP, POP3, IMAP",
      "POP3, HTTP, SMTP",
      "POP3, IMAP, HTTP"
    ],
    "correctAnswer": "POP3, IMAP, HTTP"
  },
  {
    "id": 147,
    "question": "Protokol sa naizmeničnim bitovima je što i protokol sa selektivnom ponavljanjem gde je veličina prozora pošiljioca i primaoca jednaka 1:",
    "answers": [
      "tačno",
      "netačno"
    ],
    "correctAnswer": "netačno"
  },
  {
    "id": 148,
    "question": "DHCP protokol služi za:",
    "answers": [
      "automatsko dodeljivanje adrese",
      "prenos datoteka",
      "slanje elektronske pošte",
      "razrešavanje imena domena"
    ],
    "correctAnswer": "automatsko dodeljivanje adrese"
  },
  {
    "id": 149,
    "question": "FTP protokol služi za:",
    "answers": [
      "prenos datoteka i koristi dve konekcije, jednu za prenos i jednu za kontrolne informacije",
      "prenos datoteka i koristi jednu konekciju",
      "slanje elektronske pošte",
      "razrešavanje imena domena"
    ],
    "correctAnswer": "prenos datoteka i koristi dve konekcije, jednu za prenos i jednu za kontrolne informacije"
  },
  {
    "id": 150,
    "question": "RTP protokol koristi sledeći protokol transportnog sloja:",
    "answers": [
      "UDP",
      "TCP"
    ],
    "correctAnswer": "UDP"
  },
  {
    "id": 151,
    "question": "RTP protokol se nalazi:",
    "answers": [
      "iznad UDP socket-a",
      "ispod UDP socket-a"
    ],
    "correctAnswer": "iznad UDP socket-a"
  },
  {
    "id": 152,
    "question": "RTSP protokol je protokol bez stanja:",
    "answers": [
      "da",
      "ne"
    ],
    "correctAnswer": "ne"
  },
  {
    "id": 153,
    "question": "RTSP protokol koristi sledeći protokol transportnog sloja:",
    "answers": [
      "UDP",
      "TCP"
    ],
    "correctAnswer": ["UDP", "TCP"]
  },
  {
    "id": 154,
    "question": "RTT obuhvata sledeca kasnjenja:",
    "answers": [
      "usled prostiranja paketa, usled stajanja u redu, usled obrade",
      "kasnjenje usled prostiranja paketa, kasnjenje usled stajanja u redu",
      "kasnjenje usled prostiranja paketa, kasnjenje usled obrade"
    ],
    "correctAnswer": "usled prostiranja paketa, usled stajanja u redu, usled obrade"
  },
  {
    "id": 155,
    "question": "Selektujte protokole aplikativnog sloja:",
    "answers": [
      "UDP",
      "WWW",
      "DNS",
      "TCP",
      "IP",
      "FTP",
      "SMTP",
      "ARP",
      "HTTP"
    ],
    "correctAnswer": ["DNS", "FTP", "SMTP", "HTTP"]
  },
  {
    "id": 156,
    "question": "Selektujte protokole transportnog sloja:",
    "answers": [
      "SMTP",
      "FTP",
      "WWW",
      "UDP",
      "DNS",
      "IP",
      "ARP",
      "HTTP",
      "TCP"
    ],
    "correctAnswer": ["UDP", "TCP"]
  },
  {
    "id": 157,
    "question": "Serveri za elektronsku poštu međusobno šalju podatke korišćenjem:",
    "answers": [
      "SMTP",
      "POP3",
      "IMAP",
      "HTTP"
    ],
    "correctAnswer": "SMTP"
  },
  {
    "id": 158,
    "question": "ServerSocket welcomeSocket = new ServerSocket(6789);",
    "answers": [
      "inicijalizuje TCP serverski socket",
      "započinje osluškivanje zahteva za TCP konekcijom",
      "pokreće prijem podataka na serveru putem TCP protokola"
    ],
    "correctAnswer": "inicijalizuje TCP serverski socket"
  },
  {
    "id": 159,
    "question": "Server za veb keširanje ima ulogu:",
    "answers": [
      "Servera",
      "I klijenta i servera",
      "Klijenta"
    ],
    "correctAnswer": "I klijenta i servera"
  },
  {
    "id": 160,
    "question": "Servis koji obezbeđuje translaciju kanoničkog imena u IP adresu, se zove:",
    "answers": [
      "DMS",
      "MAC",
      "DNS",
      "FQDN"
    ],
    "correctAnswer": "DNS"
  },
  {
    "id": 161,
    "question": "Set karaktera koji se mogu poslati putem SMTP-a predstavlja:",
    "answers": [
      "8-bitni UNICODE",
      "7-bitni ASCII",
      "8-bitni ASCII",
      "16-bitni UNICODE"
    ],
    "correctAnswer": "7-bitni ASCII"
  },
  {
    "id": 162,
    "question": "Slanje priloga uz elektronsku poštu, upotrebom MIME ekstenzija, predstavlja:",
    "answers": [
      "podelu priloga na više poruka",
      "kodiranje binarnog sadržaja u 7-bitni ASCII",
      "kompresiju binarnog sadržaja u 7-bitni ASCII"
    ],
    "correctAnswer": "kodiranje binarnog sadržaja u 7-bitni ASCII"
  },
  {
    "id": 163,
    "question": "SMTP protokol koristi port broj _____ za slanje maila (e-pošte):",
    "answers": [
      "20",
      "21",
      "25",
      "53"
    ],
    "correctAnswer": "25"
  },
  {
    "id": 164,
    "question": "SMTP protokol služi za preuzimanje elektronske pošte?",
    "answers": [
      "Da",
      "Ne"
    ],
    "correctAnswer": "Ne"
  },
  {
    "id": 165,
    "question": "Socket connectionSocket = welcomeSocket.accept();",
    "answers": [
      "isto što i nslookup localhost",
      "uspostavlja TCP konekciju",
      "započinje osluškivanje zahteva za TCP konekcijom",
      "Inicijalizuje TCP serverski socket"
    ],
    "correctAnswer": "uspostavlja TCP konekciju"
  },
  {
    "id": 166,
    "question": "Socket postavlja vezu između aplikativnog i transportnog sloja:",
    "answers": [
      "tacno",
      "netacno"
    ],
    "correctAnswer": "tacno"
  },
  {
    "id": 167,
    "question": "Socket socket = new Socket(\"localhost\",6789);",
    "answers": [
      "instancira TCP klijentski socket",
      "instancira UDP klijentski socket",
      "instancira TCP serverski socket",
      "instancira UDP serverski socket"
    ],
    "correctAnswer": "instancira TCP klijentski socket"
  },
  {
    "id": 168,
    "question": "SSH protokol za udaljeni pristup podrazumevano radi na portu:",
    "answers": [
      "23",
      "22",
      "25",
      "53"
    ],
    "correctAnswer": "22"
  },
  {
    "id": 169,
    "question": "Šta browser radi sa kukijem?",
    "answers": [
      "šalje ga serveru prilikom svakog zahteva",
      "očitava identifikaciju korisnika",
      "čuva ga na lokalnom hard disku"
    ],
    "correctAnswer": ["šalje ga serveru prilikom svakog zahteva", "čuva ga na lokalnom hard disku"]
  },
  {
    "id": 170,
    "question": "Šta će se desiti ako, ukoliko pokrenemo program TCPKlijent, koji uspostavlja konekciju ka zadatom serveru, a TCPServer nije pokrenut?",
    "answers": [
      "Program će javiti grešku",
      "Program neće javiti grešku, ali podaci neće stizati do servera",
      "Po pokretanju servera program će neometano nastaviti rad"
    ],
    "correctAnswer": "Program će javiti grešku"
  },
  {
    "id": 171,
    "question": "Šta će se desiti ako, ukoliko pokrenemo program UDPKlijent, koji uspostavlja konekciju ka zadatom serveru, a UDPServer nije pokrenut?",
    "answers": [
      "Program će javiti grešku",
      "Program neće javiti grešku, ali podaci neće stizati do servera",
      "Po pokretanju servera program će neometano nastaviti rad"
    ],
    "correctAnswer": ["Program neće javiti grešku, ali podaci neće stizati do servera", "Po pokretanju servera program će neometano nastaviti rad"]
  },
  {
    "id": 172,
    "question": "Šta je DNS?",
    "answers": [
      "Domain Name System",
      "protokol aplikativnog sloja",
      "Data Network Storage",
      "Distributed Name Service"
    ],
    "correctAnswer": ["Domain Name System", "protokol aplikativnog sloja"]
  },
  {
    "id": 173,
    "question": "Šta je if-modified-since?",
    "answers": [
      "pita proxy server da li je objekat ažuriran od nekog datuma (ovo se nalazi u http zahtevakoja šalje proxy izvornom serveru)",
      "šalje informaciju o vremenu kad je datoteka poslednji put ažurirana",
      "traži listu svih verzija objekta",
      "traži informaciju o autoru objekta"
    ],
    "correctAnswer": "pita proxy server da li je objekat ažuriran od nekog datuma (ovo se nalazi u http zahtevakoja šalje proxy izvornom serveru)"
  },
  {
    "id": 174,
    "question": "Šta je to IP Spoofing?",
    "answers": [
      "napad koji onesposobljava mrežu, računar ili neki drugi deo infrastrukture",
      "zakrčenje propusnog opsega",
      "ubacivanje paketa na internet sa lažnom izvorišnom adresom",
      "krađa IP adresa korisnicima neke mreže"
    ],
    "correctAnswer": "ubacivanje paketa na internet sa lažnom izvorišnom adresom"
  },
  {
    "id": 175,
    "question": "Šta označava Date u zaglavlju HTTP?",
    "answers": [
      "Kada je server napravio i poslao HTTP odgovor",
      "Kada je datoteka poslednji put izmenjena",
      "Kada je klijent poslao zahtev",
      "Datum isteka objekta"
    ],
    "correctAnswer": "Kada je server napravio i poslao HTTP odgovor"
  },
  {
    "id": 176,
    "question": "Šta radi sledeća komanda (JAVA): DatagramSocket clientSocket = new datagramSocket(); DatagramPacket packet; clientSocket.send(packet);",
    "answers": [
      "prima paket preko TCP protokola",
      "prima paket preko UDP protokola",
      "šalje paket preko TCP protokola",
      "šalje paket preko UDP protokola"
    ],
    "correctAnswer": "šalje paket preko UDP protokola"
  },
  {
    "id": 177,
    "question": "Šta se nalazi u segmentu transportnog sloja:",
    "answers": [
      "broj izvornog porta i broj odredišnog porta",
      "IP adrese",
      "MAC adrese",
      "kontrolni zbir"
    ],
    "correctAnswer": "broj izvornog porta i broj odredišnog porta"
  },
  {
    "id": 178,
    "question": "Šta TCP ne obezbeđuje?",
    "answers": [
      "Propusnu moć",
      "bezbednost",
      "vreme ograničenja",
      "pouzdani prenos"
    ],
    "correctAnswer": ["Propusnu moć", "bezbednost", "vreme ograničenja"]
  },
  {
    "id": 179,
    "question": "Šta traži komanda: nslookup -type=NS gmail.com?",
    "answers": [
      "DNS servere za domen gmail.com",
      "Mail servere za domen gmail.com",
      "Web servere za domen gmail.com"
    ],
    "correctAnswer": "DNS servere za domen gmail.com"
  },
  {
    "id": 180,
    "question": "TCP ne pruža:",
    "answers": [
      "Nikakve garancije u pogledu kašnjenja paketa",
      "Garancije isporuke niza bajtova bez gubitaka",
      "Uslugu konekcije",
      "Garancije pouzdanog transporta",
      "Garancije u pogledu minimalne brzine transporta"
    ],
    "correctAnswer": ["Nikakve garancije u pogledu kašnjenja paketa", "Garancije u pogledu minimalne brzine transporta"]
  },
  {
    "id": 181,
    "question": "TCP protokol može da radi preko GPRS-a?",
    "answers": [
      "da",
      "ne"
    ],
    "correctAnswer": "da"
  },
  {
    "id": 182,
    "question": "TLD serveri pristupaju kojem daljem serveru?",
    "answers": [
      "Korenskim serverima (viši nivo, iznad njih)",
      "nadležni DNS serveri (niži nivo, ispod njih)",
      "lokalnim DNS serverima",
      "autoritativnim DNS serverima"
    ],
    "correctAnswer": "nadležni DNS serveri (niži nivo, ispod njih)"
  },
  {
    "id": 183,
    "question": "U čemu je prednost mreža sa komutaturanjem vodova u odnosu na mreže sa komutatiranjem paketa?",
    "answers": [
      "garantovan protok",
      "kontrola greške",
      "garantovana isporuka"
    ],
    "correctAnswer": "garantovan protok"
  },
  {
    "id": 184,
    "question": "U čemu je razlika između hosta i krajnjeg sistema?",
    "answers": [
      "nema razlike",
      "host je stalno u mreži, a krajnji sistem nije",
      "host ne mogu koristiti korisnici, krajnji sistemi mogu"
    ],
    "correctAnswer": "nema razlike"
  },
  {
    "id": 185,
    "question": "U DNS zapisu o resursu, polje TTL prikazuje:",
    "answers": [
      "kada treba ukloniti dati zapis iz keširane memorije",
      "IP adresu za dato ime računara",
      "ime računara za datu IP adresu"
    ],
    "correctAnswer": "kada treba ukloniti dati zapis iz keširane memorije"
  },
  {
    "id": 186,
    "question": "UDP segment sadrži polje za UDP kontrolni zbir, koji se koristi za proveru da li je u segmentu došlo do greške prilikom prenosa.",
    "answers": [
      "Tačno",
      "Netačno"
    ],
    "correctAnswer": "Tačno"
  },
  {
    "id": 187,
    "question": "U jednom cvoru kašnjenje usled obrade je zanemarljivo (~0), kašnjenje usled čekanja u redu je 0.001s Dužina paketa je 100 bit dok je propusna moć linka R = 28kb/s. Rastojanje linka između tog cvora i sledećeg je 900km čija je brzina propagacije 2.5*10^8m/s. Koliko je ukupno kašnjenje u tom cvoru?",
    "answers": [
      "0.0049s",
      "0.029s",
      "0.0078s",
      "0.025s"
    ],
    "correctAnswer": "0.0049s"
  },
  {
    "id": 188,
    "question": "(ISPRAVLJENO) U jednom cvoru kašnjenje usled obrade je zanemarljivo (~0), kašnjenje usled čekanja u redu je 0.001 s. Dužina paketa je 100 bitova dok je propusna moć linka R=28kb/s. Rastojanje linka između tog cvora i sledećeg je 900km čija je brzina propagacije 2.5 * 10^8 m/s. Koliko je ukupno kašnjenje u tom cvoru?",
    "answers": [
      "0,025 s",
      "0,0049 s",
      "0,029 s",
      "0,00817 s"
    ],
    "correctAnswer": "0,00817 s"
  },
  {
    "id": 189,
    "question": "U klijent-server paradigmi, klijent:",
    "answers": [
      "inicira zahtev",
      "odgovara na zahtev",
      "i inicira i odgovara na zahtev"
    ],
    "correctAnswer": "inicira zahtev"
  },
  {
    "id": 190,
    "question": "Ukoliko klijent pošalje zahtev IF-MODIFIED-SINCE naredbom, odgovor od servera će biti:",
    "answers": [
      "Samo ako je traženi resurs menjan posle navedenog datuma",
      "U oba slučaja će server vratiti resurs, ali će naznačiti da li je bilo promene od navedenog datuma",
      "Samo ako je traženi resurs menjan pre navedenog datuma"
    ],
    "correctAnswer": "Samo ako je traženi resurs menjan posle navedenog datuma"
  },
  {
    "id": 191,
    "question": "Ukoliko na klijentskom računaru postoji kolačić vezan za konkretan Web sajt, koji će se od ova tri scenarija odigrati?",
    "answers": [
      "Identifikator kolačića se prosleđuje Web sajtu prilikom upućivanja svakog HTTP zahteva",
      "Identifikator se ne prosleđuje, već se sadržaj kolačića dinamički menja prilikom svake posete",
      "Identifikator kolačića se prosleđuje Web sajtu samo prilikom prvog HTTP zahteva"
    ],
    "correctAnswer": "Identifikator kolačića se prosleđuje Web sajtu prilikom upućivanja svakog HTTP zahteva"
  },
  {
    "id": 192,
    "question": "U kom slučaju UDP može da omogući pouzdan prenos podataka?",
    "answers": [
      "Nikada, UDP je nepouzdan protokol",
      "Bolji je za vremenski zavisne tj. multimedijalne aplikacije",
      "Samo kod velikih fajlova",
      "Samo u lokalnoj mreži"
    ],
    "correctAnswer": "Bolji je za vremenski zavisne tj. multimedijalne aplikacije"
  },
  {
    "id": 193,
    "question": "U mrežnom programiranju, soketi predstavljaju vezu između transportnog i mrežnog sloja:",
    "answers": [
      "da",
      "ne"
    ],
    "correctAnswer": "ne"
  },
  {
    "id": 194,
    "question": "U oblasti računarskih mreža, vođeni fizički medijumi su:",
    "answers": [
      "Bežični LAN",
      "Koaksijalni kabl",
      "Upredena parica",
      "Digitalni satelitski kanal",
      "Optička vlakna"
    ],
    "correctAnswer": ["Koaksijalni kabl", "Upredena parica", "Optička vlakna"]
  },
  {
    "id": 195,
    "question": "U slučaju ADSL tehnologije brzina downloada je uobičajeno:",
    "answers": [
      "veća od brzine uploada",
      "manja od brzine uploada",
      "ista kao i brzina uploada"
    ],
    "correctAnswer": "veća od brzine uploada"
  },
  {
    "id": 196,
    "question": "Usluge kontrole toka i kontrole zagušenja nudi protokol?",
    "answers": [
      "IP",
      "UDP",
      "SMTP",
      "TCP"
    ],
    "correctAnswer": "TCP"
  },
  {
    "id": 197,
    "question": "U svom podrazumevanom režimu, HTTP 1.1 koristi:",
    "answers": [
      "nepostojane cevovodne veze",
      "postojane cevovodne veze",
      "postojane veze bez cevovodne obrade"
    ],
    "correctAnswer": "postojane cevovodne veze"
  },
  {
    "id": 198,
    "question": "Veb server za keširanje je:",
    "answers": [
      "Proxy server",
      "Aplikativni server",
      "Nalazi se na klijentskom računaru",
      "Server za upravljanje bazom podataka"
    ],
    "correctAnswer": "Proxy server"
  },
  {
    "id": 199,
    "question": "Vreme koje je potrebno malom paketu za put od klijenta do servera i nazad:",
    "answers": [
      "RTT",
      "TTL",
      "latency",
      "delay"
    ],
    "correctAnswer": "RTT"
  },
  {
    "id": 200,
    "question": "Web server apache radi na portu:",
    "answers": [
      "20",
      "21",
      "80",
      "443"
    ],
    "correctAnswer": "80"
  },
  {
    "id": 201,
    "question": "Zadatak isporučivanja podataka iz segmenata transportnog sloja u odgovarajući socket naziva se:",
    "answers": [
      "IP spoofing",
      "demultipleksiranje",
      "skeniranje portova",
      "multipleksiranje"
    ],
    "correctAnswer": "demultipleksiranje"
  },
  {
    "id": 202,
    "question": "Zaglavlje DATE: u HTTP protokolu pokazuje kada je objekat koji se nalazi u odgovoru poslednji put izmenjen:",
    "answers": [
      "Da",
      "Ne"
    ],
    "correctAnswer": "Ne"
  },
  {
    "id": 203,
    "question": "Zamislite dva računara A i B koji su povezani jednim linkom čija je brzina prenosa R b/s. Pretpostavimo da su ova dva računara međusobno udaljena m metara i da je brzina propagacije linka s metara u sekundi. Računar A treba da pošalje paket dužine L bitova računaru B. Pretpostavimo da je s=2.5*10^8, L = 100 bitova, R = 30kb/s. Odrediti udaljenost m, tako da Dprop bude jednako sa Dprenos:",
    "answers": [
      "925km",
      "150km",
      "805km",
      "833km"
    ],
    "correctAnswer": "833km"
  },
  {
    "id": 204,
    "question": "Zamislite dva računara A i B, koji su povezani jednim linkom čija je brzina prenosa R b/s. Pretpostavimo da su ova dva računara međusobno udaljena m metara i da je brzina propagacije linka s metara u sekundi. Računar A treba da pošalje paket dužine L bitova računaru B. Koliko je kašnjenje usled propagacije u funkciji m i s?",
    "answers": [
      "D = m + s",
      "D = m - s",
      "D = m * s",
      "D = m / s"
    ],
    "correctAnswer": "D = m / s"
  },
  {
    "id": 205,
    "question": "Zamislite dva računara A i B, koji su povezani jednim linkom čija je brzina prenosa R b/s. Pretpostavimo da su ova dva računara međusobno udaljena m metara i da je brzina propagacije linka s metara u sekundi. Računar A treba da pošalje paket dužine L bitova računaru B. Koliko traje prenos paketa u funkciji L i R?",
    "answers": [
      "D = L + R (sekundi)",
      "D = L * R (sekundi)",
      "D = L / R (sekundi)",
      "D = L ^ R (sekundi)"
    ],
    "correctAnswer": "D = L / R (sekundi)"
  },
  {
    "id": 206,
    "question": "Zamislite dva računara A i B, koji su povezani jednim linkom čija je brzina prenosa R b/s. Pretpostavimo da su ova dva računara međusobno udaljena m metara i da je brzina propagacije linka s metara u sekundi. Računar A treba da pošalje paket dužine L bitova računaru B. Pretpostavimo da je s=2,5 * 10^8, L = 100 bitova, R=28 kb/s. Odrediti udaljenost m, tako da Dprop bude jednako Dprenos?",
    "answers": [
      "893 km",
      "905 km",
      "923 km",
      "765 km"
    ],
    "correctAnswer": "893 km"
  },
  {
    "id": 207,
    "question": "Za preuzimanje DNS upita u lancu upita koristi se?",
    "answers": [
      "zapis tipa MX",
      "zapis tipa A",
      "zapis tipa NS",
      "zapis tipa C"
    ],
    "correctAnswer": "zapis tipa NS"
  },
  {
    "id": 208,
    "question": "Za razliku od UDP protokola, TCP protokol uslovni rečeno garantuje stizanje paketa do odredišta. TCP će više puta poslati isti segment dok:",
    "answers": [
      "ne dobije potvrdu da je segment primljen, dok ne istekne TCP timeout",
      "ne dobije potvrdu da je segment primljen, bez obzira na vreme koje je potrebno da se isporuka izvrši",
      "ne dođe do maksimalnog broja ponovo poslatih segmenata.",
      "ne istekne TCP timeout"
    ],
    "correctAnswer": "ne dobije potvrdu da je segment primljen, bez obzira na vreme koje je potrebno da se isporuka izvrši"
  },
  {
    "id": 209,
    "question": "Za torrente ako je B optimistično neprigušen a koji ima dovoljno veliku brzinu on postaje računaru A:",
    "answers": [
      "neprigušen",
      "prigušen",
      "blokiran",
      "nedostupan"
    ],
    "correctAnswer": "neprigušen"
  },
  {
    "id": 210,
    "question": "Za uspešno multipleksiranje potrebno je znati:",
    "answers": [
      "samo polje broja izvornog porta",
      "samo polje broja odredišnog porta",
      "polje broja izvornog porta i polje broja odredišnog porta",
      "MAC adresu"
    ],
    "correctAnswer": "polje broja izvornog porta i polje broja odredišnog porta"
  },
  {
    "id": 211,
    "question": "Zbog čega se streaming u savremenom internetu sve više obavlja putem TCP protokola, a ne preko UDP protokola?",
    "answers": [
      "Zato što TCP ima statističke metode za upravljanje multimedijalnim sadržajem.",
      "Zato što je UDP zastareli protokol koji služi isključivo za broadcast.",
      "Zato što je internet konekcija dovoljno brza da se gubici u brzini nastali u sinhronizaciji i kontroli paketa ne osećaju prilikom puštanja stream-a.",
      "Zato što TCP protokol ima kontrolu zagušenja."
    ],
    "correctAnswer": "Zato što je internet konekcija dovoljno brza da se gubici u brzini nastali u sinhronizaciji i kontroli paketa ne osećaju prilikom puštanja stream-a."
  },
  {
    "id": 212,
    "question": "Zlonamerni softver koji u uređaj može da prodre bez izričitog učešća korisnika je:",
    "answers": [
      "Trojanski konj",
      "Virus",
      "Crv"
    ],
    "correctAnswer": "Crv"
  }
]
